唉陰公,姚松炎誤信軍師,損失慘重

起碼有三個時事評論節目都咁講

【九西死因】朱廸認失責道歉 街坊：空降深水埗實輸

【本報訊】姚松炎在今次的立法會補選意外落選，不少人都將矛頭指向姚松炎選舉時的軍師、新界西立法會議員朱凱廸。朱凱廸前日在民主派記者會中未提失誤一事，昨日他在立法會再被傳媒追問對於敗選看法，朱指整個民主派，包括他本人都要為敗選負責，有需要檢討的地方，但他指自己選舉工程並非他個人能決定，而是整個團隊決定。
只主責踩單車和直播等
朱凱廸前日在民主派記招中，未有回應姚松炎敗選是否與他選舉策略失誤，又或與勸退民協馮檢基一事有關。朱凱廸昨在立法會再被問到對於姚松炎敗選的看法，他首次就姚敗選作回應。朱凱廸指，明白民主派的支持者期望今次「對決式」選舉中，民主派候選人可贏出選舉，他認為姚敗選是包括自己在內的民主派責任，要就選舉失利向支持者道歉，「成個民主派、包括我本人，都一定要負責任，並向我哋嘅支持者道歉，我認為呢個冇疑問」。
對於外間指姚松炎選舉失利的原因，是因為採取「朱凱廸模式」的選舉策略。朱凱廸指，自己在選舉工程並沒有決定性角色，與民協、民主黨等其他政黨一樣，他主責踩單車和直播等部份，強調並非整個選舉的核心。他又指，姚松炎選舉團隊在決定參選後才「埋班」，對選舉工程亦會有影響。
朱凱廸又認為應還姚一個公道，因為根據投票數據，姚在民主派支持者的得票比例不差，甚至比2016年超級區議會的票數更好。他又澄清民協在初選後並無放軟手腳，從投票的數據亦證明姚獲民主派跨政黨的地區支持者投票支持，「從數據上嚟睇，支持者並冇因為有嫌隙而冇出嚟投票」。
■記者陳嘉裕

公道講句,姚生又唔係三歲細路仔,人地只係畀建議佢啫,始終下決定的係佢自己,所以要負最大責任

同埋建議呢樣野唔可以聽曬一家之言,有時一D網上時事評論節目都值得參考

賴完基哥而家到迪迪仔

唔好講到賴喎，朱生明明好大責任，先罵鳩plan B基哥，又搞乜鳩垃圾banner，又離地又煩膠而加又想賴貓？

票王真係做乜都有人撐

Banner唔靚都有得賴？
部份泛民唔出嚟投票就賴選舉策略？

選舉策略的確有得改善，但主體係選民嘛

你考試唔好唔通賴老師教得唔好？

販民阿姚教授喎
你當人蛾姐

無人話Banner唔靚，係banner既功用都廢鳩左號白痴，你整埋咁既環保banner，中老年人鳩知要投你咩，仲係度屌選民，你真係好on9

根據泛民打手
姚松炎輸係因為連登支持白票嘅本土派

邊撚度損失 個位本來就你本土 唔係飯民架

輸左未仲好，下次唔好咁老定

根本朱凱迪同一葉雙輝一樣係左膠底，竟然咁都有人吹奏

連登好多人撐，睇下上面個個，又係度屌選民，又講到朱凱廸好無辜

朱凱迪當年係新東票王 果陣佢仲踩單車落區拉票
點解會叫姚唔好落區呢

選民自己有票唔投係佢嘅選擇，我無屌選民喎

依家係你做學生賴老師唔俾分你

正解，今次當佢覺今是而昨非，唔好再射落基哥度。

已經唔係唔靚嘅問題，係連向圈外人表達姚選緊同佢嘅政綱都做唔到

啲左膠快樂抗爭式搞選舉工程真係笑撚死人

黃毓民有樣嘢講得啱,唔好網上打飛機,班左膠以為網上圍到個爐就以為有名望

佢以為香港人好開明，事實係好多人連立法會職責都未清楚，兩包米一個蛇宴已經唔care你什麼DQ 什麼關鍵一席

自視過高，亦都太抬舉香港人